## Metadane

* title: "Komary i kosmetyki"
* threads: deprecated
* motives: nuisance-pests, nieudany-eksperyment, teren-zakazany, nielegalny-test-na-zywo
* gm: żółw
* players: kić

## Kontynuacja
### Kampanijna

* [180814 - Trufle z kosmosu](180814-trufle-z-kosmosu)

### Chronologiczna

* [180814 - Trufle z kosmosu](180814-trufle-z-kosmosu)

## Projektowanie sesji

### Struktura sesji: Monster in the house

* Sin: próba zapewnienia sobie pewności siebie i kompetencji (Being x Identity)
    * Who: Adela Kirys, czarodziejka urody
* Monster: rój komarów-absorbentów-emiterów Skażonych przez reakcję kosmetyków Adeli z grzybami zaczarniakami
    * Ruin: zniszczenie poczucia posiadania rzeczy i kontroli nad życiem (Participation x Having)
* House: Galilien zauważył, że jest to podobne do rzeczy które robiła Pięknotka.
* Players:
    * K: Galilien.

### Hasła i uruchomienie

* Ż: (kontekst otoczenia) Przywiesław - wieś podgórska (~5k osób), Teren Czysty
* Ż: (element niepasujący) brak
* Ż: (trigger) brak
* Ż: (przeszłość, kontekst) Adela Kirys była kiedyś czeladniczką u Piętknotki, ale odeszła na swoje i jest jej rywalką 

### Analiza i poszerzenie

Ogólnie:

* Ż: null
* K: null

Gramy o (zdania):

1. "Dojdzie do przymusowej migracji ludzi by zachować Ekran Ochronny."
2. "Częścią winy będzie obarczona Pięknotka z uwagi na przeszłość."

Pogoda, otoczenie:

* Ładna pogoda, tereny raczej wiejskie, z pagórkami i górkami.
* Niedaleko jest niemożliwe do usunięcia trzęsawisko Zjawosztup.

## Potencjalne pytania historyczne

* brak

## Punkt zerowy

### Postacie

Pierwszy wektor, piękna Natalia:

* NATALIA
* Komik
* Initial emotion: dominance (anger + trust), anger -> anger, trust -> acceptance
* Popularny, rozpoznawany i szeroko znany
* Szczególnie właściwie traktuje płeć przeciwną

Pierwsza ofiara (w szpitalu):

* MAURYCY
* Projektant systemów alarmowych
* Initial emotion: shame (fear + disgust), fear -> fear, disgust -> loathing
* Lekceważy sobie obowiązki i nie doprowadza niczego do końca
* Ze skłonnościami do dramatyzmu; drama queen

### Opis sytuacji

brak

## Misja właściwa

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (21:30) (15 minut)

Erwin Galilien w salonie dyskutuje z Pięknotką. Jest terminusem specjalizującym się w Rozdarciach, co czasem widać po pozaciąganych skórkach na paznokciach. Spytał Pięknotkę, czy na pewno pozbyła się starego eksperymentu (nowy kosmetyk, komary, wszystko robiła w warunkach kontrolowanych). Tak, pozbyła się. To jak Erwin wyczuł coś podobnego w okolicach Przywiesława? Na pewno nie to.

Erwin poszedłby sprawdzić, ale nie ma czasu - ma inny poważny problem tu na miejscu, w Pustogorze. Za kilka dni będzie wolny i tam wpadnie.

Epirjon skanuje teren raz na jakiś czas i mignęła mu taka sygnatura. Przywiesław. Jako, że to nie wyglądało na groźną sygnaturę, nie zostało jeszcze przeanalizowane dokładnie - Erwin jednak wolał wpierw przyjść do koleżanki Pięknotki niż zgłaszać to oficjalnie.

Pięknotka nie chce tego zgłaszać oficjalnie jeszcze. nie wie o co chodzi. Pojedynczy terminus powinien wystarczyć.

**SCENA:** ("W przychodni przywiesławskiej dochodzi do outbreaku komarów - mamy tam nadal Skażoną krew. Potężna promocja kosmetyków Adeli.") (21:39)

Przywiesław. Ładna pogoda, nieco ciepło, Wieś podgórska. I lekka sygnatura znanych Pięknotce komarów. Czuje ich obecność, pamięta tą charakterystyczną energię. Nie ma cudów - to coś podobnego do tego co stworzyła (acz jest pewna że nie to samo).

Pięknotka rejestruje, że jest taka sprawa i że ona się tym zajmuje, po czym wysyła prośbę do Epirjonu - czy mogą spojrzeć na Przywiesława i sprawdzić stan energetyczny (1 karta). Epirjon ustami Ateny Sowińskiej odpowiedział, że nie ma sprawy - przesłał terminusce mapę energetyczną terenu Czystego z kilku godzin temu i poprzednią, z dzień temu. Pięknotka mogła porównać stany energetyczne.

Sytuacja jest pozornie statyczna. Przychodnia jest epicentrum w chwili obecnej - ale typ sygnatury potwierdza Pięknotce, że najpewniej ma do czynienia właśnie z tymi komarami. Ale skąd i czemu się wzięły?

Pięknotka zdecydowała się zrobić pułapkę na komary (jak pułapkę na osy - lejek i słoik). Zna się na atraktorach i wie czego szuka. Łatwy test - 10,3,1. Sukces - Pięknotka pozyska swoje komary do badania. Idąc do przychodni robiąc to wszystko zobaczyła coś ciekawego - billboard na którym jest Natalia (komik, ~50, wypiękniona) i wskaźnik na swoją eks-uczennicę i eks-partnerkę: Adelę Kirys. Rozeszły się na zimno, ale bez nienawiści.

Adela nie wiedziała nic o tym eksperymencie Pięknotki.

Pięknotka jest w przychodni, rejestruje się do dermatologa. Nie ma oporów. Teoria Pięknotki - punktem dystrybucji kremu to dermatolog. Bez kłopotu kupiła krem zrobiony przez Adelę. Krem będzie sprzedawany albo przez Adelę albo tutaj, u niego.

Pięknotka ma zarówno komara jak i krem. Wróciła do Pustogoru - tam ma laboratorium, może przebadać zarówno komara jak i krem. Próbuje potwierdzić, że to krem jest źródłem problemów z komarami. Konflikt Typowy. 9-3-3. SS.

Pięknotka odkryła, że ten krem stanowi źródło problemu, ale nietypowo - komary po kontakcie z kremem i napiciu się krwi kogoś po paru godzinach zmieniają się w komary niebezpieczne. Ale samo w sobie jest to za mało - musiał być dodatkowy byt, który doprowadził do mutacji komarów. I POTEM te komary kąszą KOLEJNE ofiary i ONE stają się napromieniowane - spada Ekran Ochronny.

Co te komary robią ludziom? W sumie, niewiele - poza tym, że robią ich supersmacznymi dla wszelkich owadów i TE OWADY stają się dalej wektorami. Potencjalny outbreak spadnięcia Ekranu. Poza tym, nic się nie dzieje.

Adela jest super dumna ze swojego dzieła - jeden z pierwszych jej tak udanych kosmetyków!

(Żółw: -2 karty: akcja marketingowa poszła SUPER. Adela ma mnóstwo próśb i już się zgodziła. Nawet kredyt wzięła.)

Adela też mieszka i pracuje w Pustogorze. Ona też tam dojeżdża.

Adela nie ucieszyła się z wizyty Pięknotki - ciężko pracująca, ambitna czarodziejka. Nie życzy szkody Pięknotce, ale nie chce mieć kłopotów. Gdy Pięknotka powiedziała w jakiej sprawie przyszła, Adela powiedziała, że jest inna opcja - usunąć ten trzeci dziwny komponent. Lub zabić wszystkie komary / owady na tym terenie. Ona już za dużo postawiła na to by teraz się cofnąć.

Konflikt Trudny (7,3,6). Porażka. Adela nie zgadza się by to zgłosić, nie zgadza się by przestać. Za dużo jest na szali, za dużo zainwestowała. Ona jest skłonna coś z tym zrobić - zatrudni kogoś do usuwania owadów, zatrudni kogoś do znalezienia trzeciego składnika.

Pięknotka zaoferowała pomoc, ale do jutra się wstrzyma. Jutro to zgłosi. Adela powiedziała, że Pięknotka zawsze była "jedną z nich" - terminusów, magów rodowych... Pięknotka jest zirytowana postawą Adeli, ale i tak spróbuje pomóc. Trochę. Nie narażając swojej skóry.

* Żółw: karty: 1 (3)
* Kić: karty: 3 (3)

**SCENA:** ("Adela sprzedaje sporo kosmetyków, które bardzo szybko się rozchodzą. Mimo braku komarów na tym terenie, jest to chodząca bomba zegarowa.") (22:46)

(Ż: +1 karta autoprzyrost za scenę)

Pięknotka ma pomysł. Trzeba krem Adeli ZATRUĆ. Musi przygotować eliksir, który sprawi, że krem Adeli będzie trzeba wycofać - oraz znaleźć wsparcie by się tam włamać.

Pięknotka poprosiła Pustogorskie Laboratoria o złożenie jej odpowiedniego eliksiru z odpowiednią specyfiką (by nie było jej aury; nadal konflikt jest jej). Konflikt Typowy: 9,3,3. Sukces - nie ma aury Pięknotki, nie ma po niej śladu a eliksir prawidłowo nie zrobi krzywdy nikomu ale zmusi Adelę do jego wycofania.

Następnie Pięknotka skontaktowała się z Erwinem. Potrzebny jej dobrej klasy włamywacz (-1 wpływ). Nie zależy jej na wykryciu lub nie WŁAMANIA, ale zależy na nie wykryciu zmiany kremu. Dobrze, Erwin kogoś znajdzie - magów dobrej klasy. (9,3,5). SUKCES. Całkowicie niewykryte. Operacja udana - Adela sama będzie musiała wycofać kremy i nic nie spadnie na Pięknotkę.

W tym czasie, sama Pięknotka szuka jaki to był składnik - ten trzeci składnik. Co to może być. Ma sporo czasu więc szuka. 7,3,4. Porażka więc TAK ALE (Żółw zmienił sukces): ten trzeci składnik występuje TYLKO na bagnach i na terenach Czystych. Nie ma go na terenach Skażonych ani np. w miastach. Więc krem jest niebezpieczny tylko w miejscach takich jak te. Nadal jest to poważny problem, ale nie wymagałby bankrutowania Adeli.

* Żółw: karty: 5 (7)
* Kić: karty: 4 (5)

**EPILOG:** (23:22)

* Adela musiała wycofać cały krem. Problem rozwiązany na tej linii. Dostała silny cios po reputacji. Nie jest w stanie winić Pięknotki (i tego nie robi).
* Pięknotce prywatnie podziękował i pogratulował Erwin. Kawał dobrej roboty - rozwiązała problem i wszystko zostało "cicho".
* Problem komarów i mrocznej przeszłości Pięknotki odszedł w niepamięć.

**Konflikty:**

* 1 skan przez Epirjon - informacja o energii w Przywiesławiu
* 1 Ł - łapanie komarów na próbkę 10/3/1 vv
* 1 T - analiza kremu 9/3/3 vx
* 1 Tr - przekonywanie Adeli 8/3/6 xx
* 2(z) T - tworzenie eliksiru sympatycznego modyfikującego krem 9/3/3 vv
* 1z - T włamanie z podrzuceniem 9/3/5 v=
* 1 - T szukanie trzeciego składnika 7/3/6 =x

## Wpływ na świat

| Kto           | Wolnych | Sumarycznie |
|---------------|---------|-------------|
| Żółw          | 5       | 7           |
| Kić           | 6       | 7           |

Czyli:

* N/A

## Streszczenie

Adela Kirys wpadła w kłopoty. Stworzyła komary napromieniowujące ludzi na terenie Czystym. Sęk w tym, że poszlaki wskazywały na Pięknotkę. Pięknotka ostrzeżona przez Galiliena odkryła problem - po czym poprosiła Erwina o Skażenie kremu tworzącego te komary (włam + podrzut). Sukces - Adela musiała wycofać całą partię a reputacja Pięknotki nie ucierpiała. A i Nurek Szczeliny się przydał.

## Progresja

* Adela Kirys: jej zapowiadająca się dobrze kariera kosmetyczki została uszkodzona przez konieczność wycofania partii kremu (bo tworzył magiczne komary) (bo Erwin go zatruł)
* Pięknotka Diakon: jej reputacja nie ucierpiała i jej przeszłość - tworzenie problematycznych komarów - poszła w niepamięć w Pustogorze

## Zasługi

* Pięknotka Diakon: próbowała dojść do tego skąd pojawiły się magiczne komary i znalazła Adelę. Adela nie chciała po dobroci - więc poprosiła, by Erwin rozwiązał dla niej problem.
* Erwin Galilien: próbuje chronić reputację Pięknotki, ostrzega ją przed potencjalnym problemem i finalnie włamuje się do Adeli zatruwając jej krem tworzący komary.
* Adela Kirys: była uczennica Pięknotki powtarzająca jej błędy ale nadzieja sprawia, że ignoruje potencjalne ryzyko. Wpadła w kłopoty, bo musiała wszystko wycofać.

## Frakcje

* Astoriański Epirjon: monitoruje regularnie teren, zwłaszcza Czysty i nieodpłatnie przekazuje magom informacje odnośnie tego co dzieje się na ich terenie.

## Lokalizacje

1. Świat
    1. Primus
        1. Sektor Astoriański
            1. Astoria
                1. Sojusz Letejski
                    1. Szczeliniec
                        1. Powiat Pustogorski
                            1. Pustogor: miasto z zakazem używania magii, miejsce gdzie gabinet kosmetyczny ma zarówno Adela Kirys jak i Pięknotka Diakon
                            1. Przywiesław: miasto w obszarze Czystym, w którym pojawiły się Skażające komary
                                1. Przychodnia: główny wektor dystrybucji kremu, a więc też Skażonych komarów
                        1. Trzęsawisko Zjawosztup: miejsce, w którym rośnie składnik powodujący Skażenie Skażonych komarów

## Czas

* Opóźnienie: 1
* Dni: 3

## Narzędzia MG

### Budowa sesji

**SCENA WSTĘPNA** (Przyjęcie zlecenia) (15 minut)
**SCENA:** ("W przychodni przywiesławskiej dochodzi do outbreaku komarów - mamy tam nadal Skażoną krew. Potężna promocja kosmetyków Adeli.")
**SCENA:** ("Adela sprzedaje sporo kosmetyków, które bardzo szybko się rozchodzą. Komary atakują kolejne ofiary, powodując reakcje aspołeczne.")
**SCENA:** ("Nawet Adela orientuje się co się dzieje i próbuje to przykryć. Teren Przywiesławia traci Ekran Ochronny przez pole magiczne.")
**SCENA:** ("Wpada Galilien z konstruminusami, aresztują Adelę i czyszczą sprawę. Konieczna jest migracja ludzi na czas Odkażania by zachować Ekran Ludzki.")

### Cel Opowieści

* x

### Po czym poznam sukces

* null

### Wynik z perspektywy celu

* null

### Wykorzystana mechanika

1807
